點解台灣(新北)咁多風化案？

大家好，我係台灣人，之前寫過幾篇文章，下面好人都問到點解台灣或者新北會咁多風化案件
不過我寫文章都係寫翻書面語，大家多多包涵，謝謝＾＾

大家所看到的台灣風化案件相信99%應該都是來自我們的新聞網，這類的新聞應該多到不勝枚舉。不過在這邊先說明一下，相信板上出過社會的人都知道，這種事件在有人類地方都會有，差別在於你懂不懂那個國家的語言、看該國的新聞文字閱讀容易與否。
至於為什麼大家覺得台灣會特別多呢？這跟我們結構性文化有關，我來分析給大家聽

首先，新聞界有分線，例如：跑市政府的、立法院的、行政院各部會的、財經、娛樂、生活副刊、還有就是駐點的地方記者，負責地方警政與司法新聞。在這邊也跟大家透露一個公開的秘密：幾乎所有的新聞都不是跑出來的，媒體只是受的那一方，大家看到的藝人或名人的緋聞的第一次的照片，通常也不是記者狗仔拍的，都是另有其人放的，後續報社電視台才派人去跟這條線。為什麼要跟大家說這些呢？跟接著有關。（所以大家別以為記者多厲害，不會有那種你在壞壞時他正好在旁邊的那麼巧合）

所以風化案也是，誰會有這種案件的資料？答案是警方。解嚴後隨著黨禁報禁開放，台灣警方跟媒體關係保持十分良好，會透過餵養新聞的方式發新聞稿予以媒體，讓媒體有素材可以報導，媒體的回饋則是在可控範圍內盡量幫助對方隱惡揚善，例如可能有小件風紀案件時儘量不去報導(大件不容易吃下來)，然後警方發出正面新聞的新聞稿時幫忙刊出，例如幫迷路學童找到父母之類。

所以大家別以為什麼新北市鬼父、性侵性騷擾案件記者神通廣大，正好都在旁邊採訪，沒這回事。這些都是收到新聞稿後再去編輯的新聞。隨著時代變遷，台灣電視台數量高達2、300台，報社有四大報和其他小報，雜誌與，書籍出版更是華人世界繁體的主流（去過誠品應該都知道，大部分書籍都是台灣出版或翻譯），可是台灣人口只有2000多萬，這種競爭激烈加上網路興起後平台移轉比拼點閱率，自然而然會導向人性取性的新聞素材：暴力、色情腥羶。
難道香港沒有上述問題嗎？香港當然也有這種社會新聞事件，但是港府並不鼓勵官方與媒體界的過度接觸，更不會鼓勵警方用餵養新聞的方式來與媒體互動，所以警方並不會以這樣的素材來做新聞稿發放。

至於為什麼報社或新聞台編輯拿到這種素材就願意刊呢？接下來是我的認為，沒有根據與查證，
大家知道自從有憲法以來、解嚴民主施行、高度經濟成長結束後，台灣沒了什麼大事。我們國際外交處境相信板上大家都很清楚，很多時候能做、但不能說不能報、也沒太多人敢在檯面上跟我們發生關係或具體連結，所以你不會看到太多的國際新聞跟台灣有關，跟我們有直接關係的大概就大陸與美國，德國政府跟敘利亞難民、烏克蘭跟俄羅斯幹來幹去，對台灣來說遠在天邊，報社或新聞台其實都有報，但是明顯的關注、點擊率、收視率遠不及新北市風化案。

最後我問大家，你們會對中俄聯合聲明、德國北溪二後天然氣管線有興趣？
還是雞排妹性騷擾、直播主設局宅男騙錢有興趣？

剩下想知道我在回吧＾＾

同電子奶咀差唔多

喂呢啲風化新聞 咁自然冇人會關心政治

或者調轉黎講 本身啲人就係想睇風化新聞多過政治

我趕快補一句，媒體也有相對自律責任。

但市場很現實啊...

完全正確
同埋所有主流媒體根本就係俾政府操控曬
你見到9成9嘅新聞都係政府想俾你知嘅野
而永遠唔會係真相

有啊，誰說沒有？
我們政府超成功好嗎？有空看看他們的ＦＢ小編。會用一些平易近人或是詼諧的口吻來讓民眾關心政治議題，當然當中也夾帶他們想要達到的風向或目的，完全的人性化思考操作

就算係警察放料，都係多風化案
一個禮拜一單都多啦
你仲要話台灣唔多人，咁頻密唔覺得有問題咩

唔怪得d風化案內容咁詳盡
d案件咁離奇
單單都痴線過av/小說

社會走的深你就知道囉^^

警察新聞稿就已經會這樣寫了...

不對，之前看過統計，台灣人口遠少於日本，但風化案數目，居然是多於日本，所以台灣的風化案問題確實嚴重。

其實如果你在基層待過或是看過社會角落，越大的都市人口越密集、經濟越懸殊，這種事情真的很多